<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stage5 | Сайтик</title>
    <link>https://anpolienko.github.io/ru/category/stage5/</link>
      <atom:link href="https://anpolienko.github.io/ru/category/stage5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Stage5</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://anpolienko.github.io/en/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Stage5</title>
      <link>https://anpolienko.github.io/ru/category/stage5/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Обзор языков программирования</title>
      <link>https://anpolienko.github.io/ru/post/prog-post/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://anpolienko.github.io/ru/post/prog-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В наши дни невозможно представить жизнь без использования компьютеров и смартфонов. Большинство повседневных дел выполняется с помощью приложений и онлайн покупок. Вызвать такси, узнать о скидках в различных супермаркетах, примерить виртуальный гардероб, воспользоваться картой и многое другое делается при помощи мобильных приложений. А чтобы создать такое приложение, нужно быть программистом. Поэтому многие взрослые и даже подростки задумываются о том, чтобы овладеть основами кодинга и получить новую высокооплачиваемую и востребованную профессию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В первую очередь при выборе языка стоит определиться с той сферой, где вы планируете его использовать. Самые распространенные на сегодняшний день области применения компьютерных языков – это веб-разработки, мобильные приложения и компьютерные игры. Но это не значит, что стоит не обращать внимание на другие сферы. Специалисты узких специальной тоже бывают очень востребованы. Поэтому мы рассмотрим различные языки в рамках тех областей, где они используются.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;фронтенд&#34;&gt;Фронтенд&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Фронтенд – это все, что браузер может читать, выводить и запускать на экран. Сюда можно отнести HTML, CSS и JavaScript. По сути HTML и CSS не являются языками программирования. Они отвечают лишь за то, как будет выглядеть сайт. HTML говорит браузеру, каково содержание страницы, а CSS – как отражать элементы на этой странице. JavaScript – главный язык фронтенда. На сегодняшний день это один из самых популярных языков программирования. Он отвечает за интерактивность и динамически меняющуюся информацию на страницах сайта.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;бэкенд&#34;&gt;Бэкенд&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Бэкенд или веб-разработка – это все, что работает на сервере, а не в вашем браузере. Для этого используют различные языки программирования. Java (не путать с JavaScript) используют миллионы разработчиков по всему миру. Это высокоуровневый объектно-ориентированный язык программирования. Используется в сетевой архитектуре, встраиваемых устройствах и других вычислительных приложениях. Популярный сегодня Python уступает Java в скорости выполнения, но выигрывает в объеме кода. Может использоваться для задач по автоматизации и анализу данных. Имеет понятный синтаксис и понятен для новичков в программировании. Популярный и легкий в освоении PHP используют для таких соцсетей, как Facebook, «ВКонтакте», а также Википедия. Это скриптовый язык – с открытым исходным кодом. Он создавался специально для веб-разработок, а его синтаксис прост в изучении.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мобильные-разработки&#34;&gt;Мобильные разработки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На сегодняшний день мобильные приложения различаются по языкам программирования для смартфонов на основе Android и iOS. Android приложения пишут на Java и иногда на совместимых с ним JavaScript и HTML. Разработка приложений на Java отличается от веб-разработки на этом языке, но все же тем, кто им владеет, не придется начинать с нуля.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мобильные устройства Apple используют оперативную систему iOS. Для их приложений используют два языка – Swift и Objective-C. Objective-C был первым языком для разработки iOS приложений. Это одна из версий языка C. Язык Swift появился только в 2014 году. Он прост для освоения, если вы новичок в программировании. Но применять свои знания вы сможете только для разработки iOS и macOS. Недавно в Swift появилась «детская» версия языка – Swift Playgrounds, рассчитанная на обучение программированию малышей.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;разработка-игр&#34;&gt;Разработка игр&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Игры сейчас чаще всего программируются на языке C# или создаются на популярном и удобном в использовании движке Unity. C# является расширенной версией языка C с важным дополнением в виде объектно-ориентированных возможностей. Unity – это инструмент для разработки двухмерных и трехмерных игр и приложений, которые могут работать более чем с 20 различными операционными системами.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;научные-вычисления&#34;&gt;Научные вычисления&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для научных вычислений чаще всего используют языки C++ и Java. C++ также является одним из самых популярных в мире языков. При помощи программного кода этого языка можно делать различные арифметические операции. Его можно использовать для моделирования и расчётов.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;другие-компьютерные-языки&#34;&gt;Другие компьютерные языки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Список языков для программирования постоянно растет. Постараемся перечислить оставшиеся популярные языки.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;C.&lt;/strong&gt; Это самый влиятельный и самый полезный язык за всю историю программирования. Многие компиляторы и интерпретаторы для других языков написаны на языке C.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Logo.&lt;/strong&gt; Это один из первых языков, разработанных для обучения программированию. До сих пор он известен. При помощи компьютерных команд дети программировать движения черепашки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Scala.&lt;/strong&gt; Это «улучшенная» версия Java. Этот язык подойдет начинающим программистам и уже практикующим Java разработчикам, которые хотят повысить эффективность своей работы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Scratch.&lt;/strong&gt; Язык программирования, созданный для обучения детей в игровой форме. Блоки выстраиваются в программе как разноцветные кубики LEGO.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;XML.&lt;/strong&gt; Это структурированный язык для разметки, предназначенный для чтения не только компьютером, но и человеком.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ruby.&lt;/strong&gt; Это динамический язык программирования с открытым кодом. Он обладает простым синтаксисом. Часто используется для веб-программирования.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Julia.&lt;/strong&gt; Это относительно новый язык программирования. Он прост как Python, но менее популярен, потому что у него специфическая сфера применения – математическая обработка данных. Он совместим с языком C.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hack.&lt;/strong&gt; Это язык, разработанный специально для Facebook. Язык похож на PHP, обладает статической типизацией, отсутствием компиляций, что повышает безопасность и скорость работы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pixie.&lt;/strong&gt; Этот язык еще находится в стадии разработки. Разработчики проводят аналоги с языком Lisp, который подходит для общего использования и для сценариев командной строки. Синтаксис позаимствован у функциональных языков, в частности – Clojure.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ring.&lt;/strong&gt; Это мультипарадигмальный язык с динамической типизацией для императивного, процедурного, объектно-ориентированного, функционального и метапрограммирования в связке с C/C ++ и отдельно.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;самые-необычные-языки-программирования&#34;&gt;Самые необычные языки программирования&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;INTERCALL.&lt;/strong&gt; Это один из старейших языков программирования, созданный студентами в качестве пародии на существующие языки. Несмотря на это, он позволяет делать такие же вычисления, как и любой другой язык. Из необычного, например, знак равенства «=» называется «половина решётки». А некоторые команды звучат как «уйди», «забудь» и «пожалуйста, воздержитесь от вычислений».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Whitespace.&lt;/strong&gt; Переводится как «пробел». Язык, созданный 1 апреля 2003 года, поначалу воспринимался как шутка. В нем используются только непечатные символы – пробел, табуляция, символ перевода строки. Благодаря этому текст программы Whitespace можно скрыть в исходниках другой программы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Chef.&lt;/strong&gt; Как можно догадаться из названия, написания программ на этом языке похоже на приготовление блюд по рецептам. Переменные названы в честь продуктов питания. Операции звучат как «смешивание», «размешать» и тд.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прощайте рецепты напитков</title>
      <link>https://anpolienko.github.io/ru/post/fourth-post/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://anpolienko.github.io/ru/post/fourth-post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;моя-неделя-4&#34;&gt;Моя неделя. 4.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Некоторые продвинутые бары в крупных городах начали предлагать своим посетителям модный и необычный напиток – чай с пузырьками. Второе название – жемчужный или пенистый чай. От обычных коктейлей этот напиток отличается наличием «жемчужин» – шариков, сделанных из тапиоки. Напиток появился на Тайване почти 40 лет назад. Изначально основой был горячий черный чай, в которой добавляли сгущенное молоко, сироп или мед, тапиоку. Сейчас это обычно прохладительный напиток на основе холодного чая, необязательно чёрного. В холодное время года Bubble tea можно подавать горячим.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Насладиться вкусом необычного напитка можно и дома, если приобрести необходимые компоненты. Для подачи понадобятся высокие стаканы и трубочки для коктейля такого диаметра, чтобы можно было захватить шарики тапиоки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ИНГРЕДИЕНТЫ:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;молоко&lt;/strong&gt; - 200 мл&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;шарики тапиоки&lt;/strong&gt; - 100 г&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;коричневый сахар&lt;/strong&gt; - 40 г&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;чёрный или зелёный заваренный чай&lt;/strong&gt; - 200 мл&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ванильный сахар&lt;/strong&gt; - 1 пакетик&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;кубики льда&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Приготовление:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Залейте шарики водой, доведите до кипения, проварите, время от времени помешивайте. Дождитесь, пока шарики станут полупрозрачными и достаточно мягкими. Время приготовления указано на упаковке.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Готовые шарики охладите.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заварите крепкий чай, добавьте молоко, ванилин и сахар. Перемешайте, остудите.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разлейте чай по стаканам, добавьте тапиоку и кубики льда по вкусу.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Напиток готов, наслаждайтесь!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
